{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040852",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "(전)구미 강락사지 삼층석탑"
    },
    "text": "（前）グミ·カンラクサジ ⇒ グミ·カンラクサジ\\n\n慶尚北道金泉市大項面北岩キル89、直指寺(雲水里)\\n\n1993年11月19日、国宝に指定された。高さは9mだ。もともと亀尾市ソンサン邑カンチャン村のカンラクサ(江洛寺)の敷地にあったが、1968年亀尾市ソンサン出張所庭に復元されたが、1980年現在の位置に移ってきた。断層の基壇の上に3階の塔身を造成してその上に相輪(相輪)を装飾した典型的な石塔である。基壇部はいくつかの、長臺石で結球(結構)した、地台石の基壇石(面石)を支えており、基壇各面には2人の宇宙(隅柱)と、一つのテンジュ(撑柱)を某却下だった。各レイヤーの塔身石には二宇宙が整然とモガクなり、屋蓋石には5段の屋根支えがあり、ナクスばはピョンパクハヨてハプガク(合角)が鋭い。相輪部は無くなったが、同じ時代の石塔相輪部を慕本に復元した。この石塔は9世紀の石塔としては最も巨大であり各部の様式の手口がはっきりして元の位置も確実な点から、当時を代表する作品として評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "グミ・カンラクサジはいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1993年11月19日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジの高さは何メートルですか？",
            "answer": "グミ・カンラクサジの高さは9mです。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジはもともとどこにありましたか？",
            "answer": "グミ・カンラクサジは亀尾市ソンサン邑カンチャン村のカンラクサ(江洛寺)の敷地にありました。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジはどのように移動されましたか？",
            "answer": "1968年に亀尾市ソンサン出張所庭に復元され、1980年に現在の位置に移動されました。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジの塔身は何階ですか？",
            "answer": "グミ・カンラクサジの塔身は3階です。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジの基壇部には何がありますか？",
            "answer": "グミ・カンラクサジの基壇部には長臺石で結球(結構)した地台石の基壇石(面石)があります。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジはどのような石塔ですか？",
            "answer": "グミ・カンラクサジは典型的な石塔で、断層の基壇の上に3階の塔身を造成しています。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジの相輪部はありますか？",
            "answer": "相輪部は無くなりましたが、同じ時代の石塔相輪部を慕本に復元されています。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジは何世紀の石塔ですか？",
            "answer": "グミ・カンラクサジは9世紀の石塔です。"
        },
        {
            "question": "グミ・カンラクサジはどのような作品として評価されていますか？",
            "answer": "グミ・カンラクサジは当時を代表する作品として評価されており、その巨大さや様式の手口が注目されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 325,
        "QA": 413
    }
}